\documentclass[../cours_premiere_generale_maths.tex]{subfiles}

\title{Second degré}
\author{1ère S}
\date{}

\begin{document}


\ifSubfilesClassLoaded{%
  \maketitle%
}{}

\begin{exercise} 
Montrer les égalités suivantes, définies pour tout réel$x$.
\begin{enumerate}
\begin{multicols}{2}
\item $2(x-1)(x+3)=2x^2+4x-6$
\item $-3x^2+18x-24=-3(x-2)(x-4)$
\end{multicols}
\end{enumerate}
\end{exercise}

\begin{exercise} 
Déterminer si la fonction $f$ dont on donne une expression est une fonction polynôme du second degré.
\begin{enumerate}
\begin{multicols}{2}
\item $f(x)=x^2+1$
\item $f(x)=\dfrac{x^2+3x-1}{4}$
\item $f(x)=\sqrt{x^4+x^2+1}$
\item $f(x)=\dfrac{2x^2+3x-1}{x}$
\end{multicols}
\end{enumerate}
\end{exercise}

\begin{exercise} 
Donner la forme canonique des trinômes suivants:
\begin{enumerate}
\begin{multicols}{2}
\item $x^2+5x-7$
\item $2x^2-8x+1$
\item $-3x^2+x+4$
\item $-x^2+3x$
\end{multicols}
\end{enumerate}
\end{exercise}

\begin{exercise} 
$f$ est la fonction polynôme définie sur $\R$ par :\\
\[f(x)= -2x^2+3x+1\]
\begin{enumerate}
\item Quelle est la forme canonique de $f(x)$?
\item En déduire que pour tout nombre $x$, $f(x)\leq\dfrac{49}{8}$.
\item En déduire une forme factorisée de $f(x)$.
\end{enumerate}
\end{exercise}

\begin{exercise} 
Déterminer les racines éventuelles des polynômes suivants :\\
\begin{enumerate}
\begin{multicols}{4}
\item $x^2-x-132$
\item $2x^2-13x-7$
\item $5x^2+4x+3$
\item $9x^2-12x+4$
\end{multicols}
\end{enumerate}
\end{exercise}

\begin{exercise}
Résoudre les équations suivantes : 
\begin{enumerate}
\begin{multicols}{3}
\item $x^2-3x+2=0$
\item $2x^2-x-1=0$
\item $3x^2-2x+\dfrac{1}{3}=0$
\item $-x^2+2x+1=0$
\item $3x^2+8x-3=0$
\item $x^2+x+1=0$
\item $0,75x^2+1,5x+0,5=0$
\item $x^2-2\sqrt{2}x+2=0$
\end{multicols}
\end{enumerate}
\end{exercise}


\end{document}
